［多圖］「異形飛蛾」多毛觸鬚超嚇人 大埔屯門友喊驚

蛾出沒請注意！早前一隻外表奇怪兼「核突」、貌似飛蛾的昆蟲照片在台灣瘋傳，該物種有橙紅色身軀、灰色翅膀，尾部還有4條毛茸茸、類似「觸鬚」的部位。照片流傳到香港後，不少平時飽受蛇蟲鼠蟻困擾的市民，包括大埔及屯門區的居民，紛紛留言表示非常擔心這奇怪生物會「入侵」住宅。而蛾類專家及香港鱗翅目學會創辦人之一的甘狄克（Roger Kendrick）博士則解釋，其「觸鬚」會釋放香氣吸引異性，對人類沒有害，呼籲市民遇到此類灰燈蛾時無需驚慌。

野生生物顧問公司董事甘狄克，在港研究蛾類超過20年，他指照片中的蛾是黑條灰燈蛾（Creatonotos gangis），在中國南部及台灣可以找到，但香港暫未有發現。根據本港紀錄，曾出現兩種跟黑條灰燈蛾同為灰燈蛾屬（Creatonotos）的相近品種，分別是八點灰燈蛾（Creatonotos transiens）及暫無中文譯名的Creatonotos fasciatus。

甘狄克又表示相中黑條灰燈蛾身後的「觸鬚」，其實是發香器（coremata），在每年的繁殖季節，雄蛾獨有的發香器就會鼓脹起來，並發出香氣吸引異性。翻查資料，原來一眾雄蛾會互相比較自己「雄偉」的發香器，而雌蛾就從中尋找交配對象。

好撚核突嘔心

好靚喎

我鳩毛仲多過佢

鬥大J

痴線勁型
點解偏偏我咁柒

中間舊野 +四隻毛腿

蟲奉行

但佢地點鬥大，科學家又點知佢地鬥緊大

動物傳心師

隔住MON睇都毛管洞

摩斯拉

同樣你去廁所有條友對住你陰陰嘴笑都知咩事啦

垃圾topic 寫到好似香港已經有咁

駛唔駛咁撚多條觸鬚

我每次去廁所隔離D人都低哂頭

四條J

係你喇！

津路水炮呢

呢到唔係用水炮架咩

岩岩睇果段新聞訪問左個唔知咩昆蟲學家, 佢溫馨提示雖然隻野本身冇毒, 但係都不可食用, 因為唔知佢會唔會食完D有毒既食物

好彩佢提一提叫我唔好食

睇相都嚇咗一嚇 真人見到仲得了 我認我廢

海星咁

真係幾撚核突 對人體無害都安心d

屌那星，諗住唔睇圖一嘢拉落去睇comment, 十幾條友係咁quote返第一樓

本身都有啲淆
但確定無毒後
我見到會慢慢玩死佢

好撚似破壞獸

咁大條飛唔飛得起嫁

赫子

人得一條
你有4條咁勁

仲恐怖過甲由dllm

觸手play

屌你我隻手指想碌落啲個mon都唔想掂到隻野啊

屌我都係 勁撚恐怖

津路水炮搞掂啦

飛唔飛到

忽然好撚痕

同我一樣，最驚飛蛾蝴蝶

如果呢隻野叫做型 你都幾靚仔呀...

可遇不可求

有冇人都係見到粉紅色
平時有覆個d會變青色